%@Titre:Asie 2012
Dans un jeu de société, les jetons sont des supports de format carré, de mêmes couleurs, sur lesquels une lettre de l'alphabet est inscrite. Le revers n'est pas identifiable.
 
Il y a 100 jetons. Le tableau ci-dessous donne le nombre de jetons du jeu pour chacune des voyelles: 

\begin{center}
\begin{tabularx}{0.8\linewidth}{|l|*{6}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Lettres du jeu	&A	&E	&I	&O	&U	&Y\\ \hline
Effectif		&9	&15	&8	&6	&6	&1\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}
On choisit au hasard une lettre de ce jeu. 
\begin{enumerate}
\item Quelle est la probabilité d'obtenir la lettre I ? 
\item Que11e est la probabilité d'obtenir une voyelle ? 
\item Que11e est la probabilité d'obtenir une consonne ? 
\end{enumerate}